香港中學既四社制度係沿自邊度?

我見日本、台灣啲中學都無依樣野
係香港中學獨有既野?
定係學英國，但英國又好似唔見有，得書院制度

Harry Potter

係源自三合會
三合為一 是為四

葛萊芬多

源自打麻雀既東南西北

我中學6個社

東邪西毒南帝北丐

元朗ge?

東淫西賤南咸北濕

港島

四聖獸青龍白虎朱雀玄武

聖記？

英國high school都有house system

係英國耶教小學已經用耶教嘅虛擬人物分4 個house

六道輪迴

四元素

紫社橙社

抄UNO，連顏色都抄埋